習「寬農」誤講「寬衣」 記者轉載被問話

中國領導人愛拋書包，但像國家主席習近平那樣拋錯書包則屬罕見！9月3日，習在G20工商峯會開幕演講中（圖），把「輕關易道，通商寬農」念成「輕關易道，通商寬衣」而鬧出大笑話，成為內地網上熱議的話題：「習老大沒文化」；中共緊急封殺有關言論與視頻；至少一名內地媒體人因轉載被公安帶走問話。

封殺視頻禁討論

「輕關易道，通商寬農」一語典出先秦史籍《國語·晉語四》；其原意為減少關稅，整飭交通；促進貿易，寬以待農。習近平意思是呼籲各國減少壁壘，更加開放，促使世界經濟共同發展。但「寬衣」甫出即惹譁然：一個清華大學博士，何解不思寬農寬衣之別？
有網民指，習把寬農讀成寬衣，說明他事先根本沒讀過講稿，也不關心講稿內容。「光會背書名有啥用啊？關鍵時候露底褲。沒文化不可怕，可怕是沒文化冒充有文化！」「習大大那麼喜歡寬衣，送詩一句順贈杭州峯會：暖風熏得帝君醉，通商寬衣慰敵酋！」也有人說乃簡體字累事，把「农」看錯「衣」字。
由於事件的「負面效應」，當局昨開始全網封殺有關話題和視頻。據了解，至少有一名在北京的媒體記者因在微信朋友圈傳這段習近平出醜的視頻和文字，被公安帶走問話。有內地網民擔心，因為有關視頻被勁傳不休，或會有更多的二傳手被公安「喝茶」。
初中未畢業的習近平下鄉插隊6年後，被保送上清華大學化工系，當官後又在職求讀，獲清華法學博士。他登上中共一哥寶座後，經常在公開講話中引經據典，如背書般講出大量中外名著書名、名人名言等，顯示十分博學多才。但有網民質疑那只不過是習的智囊為其包裝的「形象公關」一部份。

賤體字已經岸鳩，賤體字都讀唔掂嘅，更岸鳩

9月3日

幾多年前

（这句不用读）

小學雞學人拋書包係咁上下

都難怪習菌平，支共 d讀稿又長又臭又無內容

16年
btw 幾多年前都阻止唔到果種土鄉味

痴撚線

有無片，攞上其他地方咪得

最經典都係贍養老人讀做瞻養老人（瞻仰）

如果有片睇就perfect

有呢單咩
笑到仆街

果時瘋傳 而家搵唔返啦

如果有人搵到 放上Twitter 洗版幾錢

自膠

講錯咪講錯囉
咁都要自我審查

識權鬥唔識字真係識人好過識字

Old news is so exciting
小反旗一早係乳包路途不斷加速

民王

不里不換衣

笑死

乃簡體字累事，把「农」看錯「衣」字

此句不念